\input{../../../main}

\teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Заключительная контрольная}{9 класс}
	%% Кинематика
	\libproblem{theory}{kinematics-pendulum}
	\libproblem{savchenko}{1.5.3}
	\libproblem{rayon}{2015-09-2}
	%% Электричество
	\task{Граф называется \emph{полным}, если каждая пара его вершин
	соединена ребром. Найдите сопротивление между двумя вершинами полного графа
	из $n \ge 2$ вершин и единичными сопротивлениями рёбер.
	\answer{$2/n$}}
	\libproblem{russia}{2016-09-5}
	\subsection*{Дополнительно}%
	\task{Правильный граф будем называть \emph{диаметрально симметричным}, если
	его вершины можно разбить на пары \emph{диаметрально противоположных} так,
	что перестановка вершин, одновременно меняющая между собой вершины в каждой
	паре, является самосовмещением графа, и любой поворот вокруг какой-либо
	вершины графа оставляет на месте также и её диаметрально противоположную
	вершину.\\
	Пусть к двум соседним вершинам диаметрально симметричного графа из $n \ge 2$
	вершин и единичными сопротивлениями рёбер подвели напряжение так, что по
	соединяющему их ребру потёк ток $I$. Найдите ток, текущий по диаметрально
	противоположному ребру.
	\answer{$I/(n - 1)$}}
	
}

\end{document}
